【鏟草男女】信不信 阿仙奴要觸底反彈

【體育】如果阿仙奴是一隻股票的話，他的走勢很容易捉摸。根據每季的劇本，阿仙奴即將進入爆升期，預計未來兩個月，阿仙奴會不斷贏波，完成保4大業，而且兵工廠在英足盃抽到好籤，說不定領隊雲加又可以拿個盃仔，以息眾怒。 撰文：足球群英傳

季初表現向好，矢志爭標，多線發展俱一帆風順，聯賽保持前列，歐聯又小組首名出線。季中傷兵增加，歐聯淘汰賽抽籤又對強隊，到每年春天，聯賽第4名開始危危乎，歐聯又再在16強出局。之後是怎樣劇情？正當大家以為阿仙奴快將沉淪之際，他們會併發出小宇宙，最後以聯賽前4名完成，又保住下屆歐聯資格。

按這份比無綫電視劇還要老土的劇本，阿仙奴應該來了到每年歐聯16強出局並且聯賽前4名出現危機的時刻。他們上輪不敵「羅賓漢」利物浦，跌出前4名，暫排第5位，越來越多聲音叫雲加下台。根據往年經驗，相信阿仙奴已經跌到谷底，在接下來會觸底反彈，以一波聯賽連勝去穩固前4位。因為阿仙奴按慣例在季尾回勇，到時善忘的球迷又會再次歌頌雲加。

在風格上，阿仙奴與利物浦相反，紅軍劫富濟貧，而兵工廠欺善怕惡，對強隊成績差，但對弱隊勝算高。在餘下的聯賽，阿仙奴要鬥3支強隊，主場對曼城及曼聯，以及作客熱刺，其中對曼市雙雄有主場之利，可以一戰。至於其餘9場聯賽鬥中下游球隊，相信阿仙奴可以穩定搶分。在過往劇本支持下，筆者大膽預測，阿仙奴可以在之後的聯賽取得20多分，以70+完成今季聯賽，可以第2或第3位完成。

筆者並非無的放矢，而是有數據證明，上季阿仙奴歐聯出局後，馬上取得兩連勝，9場聯賽取得5勝4和的不敗佳績，搶到19分，場均超過兩分。在2014/15球季，阿仙奴歐聯出局後立刻3連勝，餘下9場聯賽得5勝3和1負。最強還是2012/13球季，阿仙奴在歐聯16強出局後4連勝，最後10場聯賽得8勝2和的佳績！

現時阿仙奴在聯賽26戰得50分，場均積分未夠兩分，但兵工廠慣常在歐聯出局後的聯賽場均積分都至少有兩分。今季聯賽餘下12輪，以場均兩分為計，阿仙奴在餘下聯賽料可得24分，相信阿仙奴季尾至少會有74分。

除了聯賽外，阿仙奴今季在足總盃順風順水，上圈抽中對瑟頓聯，接下來就對林肯城，籤運極佳，說不到阿仙奴可以在季尾收穫這個安慰獎。當阿仙奴季尾神勇力保聯賽前4，又贏得足總盃冠軍，球迷又會突然發現雲加其實很厲害，仍未與時代脫節，還是央求他留任更好，最後雲加就續約留下，又準備在下季開展熟悉的劇本。

信不信雲加

唔撚信呀

迷雲迷到傻鳩左？